想受尊重就要幹大事《監獄裡的等級制度》最低等的是那一種罪刑……

罪犯被關進監獄聽起來理所當然，不過其實在獄中依照罪刑不同會享有完全不一樣的待遇，如果幹了大事很可能在獄中跟皇帝一樣，反之要是犯下令人鄙視的行為就會過得生不如死！日本網路電視最近就請來一位專家分析監獄裡的等級制度，大家猜得到最低等的是哪一種罪刑嗎……？
原汁原味的內容在這裡

前受刑人分享獄中生活

日本最近因為發生一起逃獄事件而讓監獄生活成為熱門話題，日本網路電視AbemaTV就請來曾經被關12年的前黑道成員講解獄中的日常作息、等級制度，據說受刑人大約可以分為6個等級……

lm

頂級：暴力團員（黑道）

就算是罪犯也有專家和業餘的差別，而暴力團員（黑道）毫無疑問是犯罪的專家，一旦惹火他們就是與整個組織為敵，所以其他犯人當然會對他們畢恭畢敬！

２等級：幹下知名案件或長期受刑人

幹下震撼社會的大案子會在獄中得到很大的尊重，而在獄中蹲久的受刑人因為熟門熟路可以取得各種違禁品或透過人脈享有特權，也可以過得很快活！

３等級：強盜、傷害案件受刑人

犯下跟暴力有關的案件能夠在獄中得到中上的階級，畢竟知道這些人有暴力傾向的話自然不會想惹他們吧……

４等級：詐欺案件受刑人

５等級：竊盜案件受刑人

詐欺、竊盜這類和暴力比較無關的犯罪就會淪落到中下階級了，不過還不算最慘……

最低等級：性犯罪案件受刑人

強暴犯、強姦犯在獄中最沒有人權，非常有可能會被其他受刑人當成●●的玩具！撿肥皂的傳聞似乎不是開玩笑的……

監獄裡面的6大階級圖

梁朝偉
黑獄斷腸歌之砌生豬肉
尿架